<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Semestre 3 on Cours info TSI</title>
    <link>https://info-tsi-vieljeux.github.io/semestre_3/</link>
    <description>Recent content in Semestre 3 on Cours info TSI</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Mar 2021 14:20:50 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://info-tsi-vieljeux.github.io/semestre_3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Algorithmique numérique</title>
      <link>https://info-tsi-vieljeux.github.io/semestre_3/numerique/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://info-tsi-vieljeux.github.io/semestre_3/numerique/</guid>
      <description>Algorithmique numérique L&amp;rsquo;informatique n&amp;rsquo;aime pas les flottants mais les physiciens et les mathématiciens désireux de simulations ou de résolution d&amp;rsquo;équations font difficilement sans&amp;hellip; Il faut alors optimiser les algorithmes pour qu&amp;rsquo;ils évitent le mieux possible les pièges tendus par le codage fatalement imparfait des nombres réels en machine (pensez à revoir le chapitre en question pour vous rafraîchir la mémoire).
Pivot de Gauss Deux problèmes liés aux flottants :
 la vérification de la non nullité du pivot le choix du pivot  Comment vérifier qu&amp;rsquo;un pivot potentiel est nul ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TP 11 : algorithmique numérique</title>
      <link>https://info-tsi-vieljeux.github.io/semestre_3/tp11/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://info-tsi-vieljeux.github.io/semestre_3/tp11/</guid>
      <description>TP 11 : algorithmique numérique Cliquez sur cette invitation pour récupérer le repository du TP. Pivot de Gauss def Gauss(M,recherchePivot) : &amp;#34;&amp;#34;&amp;#34; préconditions : M une liste de listes (matrice) contenant des nombres. recherchePivot est une fonction ayant pour paramètres la matrice et deux indices et renvoyant l&amp;#39;indice du prochain pivot. postcondition : M est mutéz sous la forme d&amp;#39;une matrice échelonnée réduite. La fonction ne retourne rien (elle a juste un effet de bord).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bases de données</title>
      <link>https://info-tsi-vieljeux.github.io/semestre_3/basededonnes/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://info-tsi-vieljeux.github.io/semestre_3/basededonnes/</guid>
      <description>Bases de données Les bases de données (database en anglais) sont une forme d&amp;rsquo;organisation des données. Elles permettent de centraliser différentes données en évitant les duplications inutiles et en garantissant un accès contrôlé évitant les corruptions. Une base de données peut gérer des données organisées suivant différents modèles : navigationnel, hierarchique, relationnel, post-relationnel&amp;hellip; C&amp;rsquo;est le modèle relationnel, le plus utilisé, qui va nous intéresser ici.
Dans un modèle relationnel, les données sont organisées dans des tables (des tableaux à deux dimensions) ayant des relations entre elles via des clés étrangères.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TP 12 : bases de données</title>
      <link>https://info-tsi-vieljeux.github.io/semestre_3/tp12/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://info-tsi-vieljeux.github.io/semestre_3/tp12/</guid>
      <description>TP 12 : bases de données Cliquez sur cette invitation pour récupérer le repository du TP. </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
