<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Semestre 3 on Cours info TSI</title>
    <link>https://info-tsi-vieljeux.github.io/semestre_3/</link>
    <description>Recent content in Semestre 3 on Cours info TSI</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Mar 2021 14:20:50 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://info-tsi-vieljeux.github.io/semestre_3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Algorithmique numérique</title>
      <link>https://info-tsi-vieljeux.github.io/semestre_3/numerique/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://info-tsi-vieljeux.github.io/semestre_3/numerique/</guid>
      <description>Algorithmique numérique L&amp;rsquo;informatique n&amp;rsquo;aime pas les flottants mais les physiciens et les mathématiciens désireux de simulations ou de résolution d&amp;rsquo;équations font difficilement sans&amp;hellip; Il faut alors optimiser les algorithmes pour qu&amp;rsquo;ils évitent le mieux possible les pièges tendus par le codage fatalement imparfait des nombres réels en machine (pensez à revoir le chapitre en question pour vous rafraîchir la mémoire).
Pivot de Gauss Deux problèmes liés aux flottants :
la vérification de la non nullité du pivot le choix du pivot Comment vérifier qu&amp;rsquo;un pivot potentiel est nul ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>TP 11 : algorithmique numérique</title>
      <link>https://info-tsi-vieljeux.github.io/semestre_3/tp11/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://info-tsi-vieljeux.github.io/semestre_3/tp11/</guid>
      <description>TP 11 : algorithmique numérique Cliquez sur cette invitation pour récupérer le repository du TP. Pivot de Gauss Présentation
On cherche résoudre un système d&amp;rsquo;équations grâce à la méthode du pivot de Gauss (on ne considèrera que des systèmes de n équations avec un nombre d&amp;rsquo;inconnues inférieur ou égal à n).
Pour cela, on crée une fonction qui transforme la matrice augmentée obtenue à partir du sytème en une matrice échelonnée.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bases de données</title>
      <link>https://info-tsi-vieljeux.github.io/semestre_3/basededonnes/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://info-tsi-vieljeux.github.io/semestre_3/basededonnes/</guid>
      <description>Bases de données Les bases de données (database en anglais) sont une forme d&amp;rsquo;organisation des données. Elles permettent de centraliser différentes données en évitant les duplications inutiles et en garantissant un accès contrôlé évitant les corruptions. Une base de données peut gérer des données organisées suivant différents modèles : navigationnel, hierarchique, relationnel, post-relationnel&amp;hellip; C&amp;rsquo;est le modèle relationnel, le plus utilisé, qui va nous intéresser ici.
Dans un modèle relationnel, les données sont organisées dans des tables (des tableaux à deux dimensions) ayant des relations entre elles via des clés étrangères.</description>
    </item>
    <item>
      <title>TP 12 : bases de données</title>
      <link>https://info-tsi-vieljeux.github.io/semestre_3/tp12/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://info-tsi-vieljeux.github.io/semestre_3/tp12/</guid>
      <description>TP 12 : bases de données Cliquez sur cette invitation pour récupérer le repository du TP. Présentation
On va utiliser python dans ce tp pout accéder aux bases de données, mais de manière la plus transparente possible.
Un problème de mis-à-jour récent impose d&amp;rsquo;obliger Colab à passer à la dernière version du module permettant d&amp;rsquo;utiliser les commandes sql magiques.
La première commande exécutée de votre notebook devra donc être (ajoutez la commande dans une nouvelle cellule au début du notebook) :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Intelligence Artificielle</title>
      <link>https://info-tsi-vieljeux.github.io/semestre_3/ia/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://info-tsi-vieljeux.github.io/semestre_3/ia/</guid>
      <description>Algorithmes pour l&amp;rsquo;Intelligence Artificielle L&amp;rsquo;intelligence arificielle (IA) est une discipline scientifique qui a vu officiellement le jour en 1956. Elle repose sur la conjecture selon laquelle toutes les fonctions cognitives, en particulier l&amp;rsquo;apprentissage, le raisonnement, le calcul, la perception, la mémorisation, voire la découverte scientifique ou la créativité artistique, peuvent être décrites avec une précision telle qu&amp;rsquo;il serait possible de les reproduire sur des ordinateurs.
L&amp;rsquo;apprentissage automatique (Machine Learning) est à l&amp;rsquo;intersection de l&amp;rsquo;IA et d&amp;rsquo;un autre champ scientifique : la science des données (data science).</description>
    </item>
    <item>
      <title>TP 13 : intelligence artificielle</title>
      <link>https://info-tsi-vieljeux.github.io/semestre_3/tp13/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 14:23:56 +0100</pubDate>
      <guid>https://info-tsi-vieljeux.github.io/semestre_3/tp13/</guid>
      <description>TP 13 : Algorithmes pour l&amp;rsquo;intelligence artificielle Cliquez sur cette invitation pour récupérer le repository du TP. Présentation
Algorithme des k plus proches voisins Interpolation Construisons un jeu de données entâché de bruit :
import matplotlib.pyplot as plt plt.style.use(&amp;#39;seaborn&amp;#39;) params = {&amp;#39;figure.figsize&amp;#39;: (15, 10), &amp;#39;axes.titlesize&amp;#39;: &amp;#39;xx-large&amp;#39;, &amp;#39;figure.dpi&amp;#39; : 150} plt.rcParams.update(params) from random import random from math import pi,cos X = [] Y = [] N = 400 for i in range(N): x = pi*random()-pi/2 X.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
